<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Tips Archives &bull; Nuansa Ilmu</title>
	<atom:link href="/category/tips/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/category/tips/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 03 May 2023 06:36:33 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.2</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/04/cropped-cropped-logo-nuansa-ilmu-32x32.png</url>
	<title>Tips Archives &bull; Nuansa Ilmu</title>
	<link>/category/tips/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>10 Tips Sukses Belajar Buat Pelajar</title>
		<link>/tips-sukses-belajar-buat-pelajar.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Vindy Aini]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 May 2023 06:34:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tips]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1531</guid>

					<description><![CDATA[<p>Kepercayaan tentang kesuksesan beragam, sebagian orang percaya bahwa kesuksesan adalah takdir, ada juga sebagian orang yang mempercayai bahwa kesuksesan ditempuh melalui usaha pengembangan diri dan disiplin dalam menerapkan kebiasaan belajar yang efektif. Yuk, simak berikut informasi ini tentang 10 tips untuk mencapai kesuksesan belajar! Hindari Menumpuk Pelajaran Dalam Satu Waktu Kebanyakan siswa yang yang memiliki &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/tips-sukses-belajar-buat-pelajar.html"> <span class="screen-reader-text">10 Tips Sukses Belajar Buat Pelajar</span> Read More &#187;</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/tips-sukses-belajar-buat-pelajar.html">10 Tips Sukses Belajar Buat Pelajar</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Nuansa Ilmu</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Kepercayaan tentang kesuksesan beragam, sebagian orang percaya bahwa kesuksesan adalah takdir, ada juga sebagian orang yang mempercayai bahwa kesuksesan ditempuh melalui usaha pengembangan diri dan disiplin dalam menerapkan kebiasaan belajar yang efektif. Yuk, simak berikut informasi ini tentang 10 tips untuk mencapai kesuksesan belajar!</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Hindari Menumpuk Pelajaran Dalam Satu Waktu</h2>



<p>Kebanyakan siswa yang yang memiliki keberhasilan dalam belajar pada umumnya mengatur jadwal waktu belajarnya lebih singkat namun rutin dengan tujuan agar mendapatkan hasil yang efektif daripada menerapkan &#8220;sistem kebut semalam&#8221;. Sejalan dengan hal tersebut, agar sukses dalam belajar, maka konsisten juga sebagai bekal utamanya serta dibarengi dengan menyediakan waktu yang rutin dan disiplin, meski dengan sesi belajar yang lebih pendek.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Perbanyak Latihan</h2>



<p>Menurut&nbsp; Katherine Rawson psikolog Kent State University di Ohio, menyatakan bahwa cara terbaik untuk mengingat informasi yakni dengan cara sering berlatih. Hal tersebut diperkuat dengan sebuah hasil penelitian pada tahun 2013, bahwa nilai ujian akhir para siswa yang berlatih beberapa minggu sebelum tes lebih baik daripada siswa yang belajar seperti biasanya.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Hindari Membaca Ulang Seadanya</h2>



<p>Menurut Mark McDaniel dan Aimee Callender menyatakan bahwa, hal yang menghambat dalam upaya peningkatan daya ingat adalah dipicu karena hanya membaca ulang materi.</p>



<p>Para peneliti lainnya juga menemukan hasil penelitian yang menguatkan argumen Aimee dan Mark tersebut. Hasilnya berupa, terdapat kelompok siswa yang menulis pertanyaan tentang materi, setelah dinilai ternyata kelompok yang menjawab pertanyaan orang lain melakukan hal yang lebih baik daripada kelompok yang hanya membaca ulang materi dinilai melakukan yang terburuk.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Lakukan Try out Mandiri</h2>



<p>Menurut Nebel seorang peneliti juga mengemukakan bahwa, melakukan try out berupa memberikan latihan soal atau pertanyaan pada diri sendiri dianggap sebagai hal yang efektif untuk belajar, karena hal tersebut melatih otak untuk semakin berkembang dalam menyelesikan persoalan yang sifatnya dinamis.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="800" height="600" src="/wp-content/uploads/2023/05/tips-belajar-sukses.jpeg" alt="tips belajar sukses" class="wp-image-1537"/><figcaption class="wp-element-caption">alfavita.gr</figcaption></figure>



<h2 class="wp-block-heading">Semangat itu Kunci</h2>



<p>Ketika belajar melakukan kesalahan merupakan hal yang biasa, yang paling penting adalah mengambil pelajaran dari kesalahan tersebut. Pernyataan ini diungkapkan oleh Kornell dkk pada 2016 berdsarkan hasil studinya.</p>



<p>Dalam pendapat yang sejalan diungkapkan oleh Stuart Firestein seorang ahli biologi Universitas Columbia mengungkapkan bahwa, kesalahan sebagai kunci agar seseorang mau belajar dan memperbaikinya.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Tambahi Dengan Materi Pelajaran Sebelumnya</h2>



<p>Para peneliti menjelaskan bahwa interleaving merupakan proses penambahan atau penyisipan beberapa topik dalam satu pelajaran bertujuan untuk meningkatkan pembelajaran bagi para siswa.&nbsp;</p>



<p>Dapat diambil contoh, saat belajar tentang volume berbagai bentuk bangun ruang dalam matematika, siswa dalam hal ini juga dituntut untuk mempelajari topik yang berbeda namun masih tetap memiliki hubungan, misalnya persoalan volume irisan.&nbsp;Kemudian, siswa mampu menjawab pertanyaan berupa materi menghitung volume kerucut, diikuti dengan irisan.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Gunakan Simbol yang Mudah Diingat</h2>



<p>Menurut Nikol Rummel, seorang psikolog di Ruhr University Bochum Jerman melalui penelitiannya pada 2003 mengungkapkan bahwa, menggunakan gambar sebagai simbol untuk diingat adalah sebagai cara efektif untuk mempermudah dalam mengingat pelajaran. Hasil penelitian tersebut ia dapatkan dari eksperimennya terhadap para mahasiswa yang lebih mudah dalam menghafal lima ilmuwan dengan kecerdasannya diikuti dengan simbol gambar yang unik.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Contoh Itu Penting</h2>



<p>Para peneliti sepakat untuk setidaknya mengambil dua contoh dalam belajar, hal tersebut dianggap efektif karena seseorang akan lebih mengingat dan memahami konsep melalui contoh yang ada.</p>



<p>Misalnya, lebih sulit jika memahami konsep sesuatu namun tidak mengetahui contohnya. Namun hal tersebut sebaliknya, jika kita mengetahui contoh dari sebuah konsep untuk lebih mudah memahami&nbsp; dan mengingat konsepnya. Contohnya, jika kita berfikir tentang contoh makanan asam berupa lemon dan asam jawa, maka dengan lebih mudah kita memahami konsep tentang asam jika terdapat kandungan asam di dalamnya.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Pahami Lebih Mendasar dan Mendalam</h2>



<p>Menurut para psikolog, elaborasi adalah mempertanyakan sesuatu yang&nbsp; mendasar dan mendalam, dianggap sebagai langkah penting untuk efektif dakam belajar. Menurut mereka, menggali lebih mendalam tentang sebuah topik diketahui mampu menjadi cara efektif untuk memahami sebuah materi pelajaran. Elaborasi dapat membantu menggabungkan informasi baru dengan berbagai hal lain yang diketahui.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Jalani Secara Konsisten</h2>



<p>Para peneliti mengungkap bahwa, membuat perencanaan belajar merupakan langkah terbaik dalam belajar. Tentukan waktu dan tempat di mana akan mengerjakan tugas sekolah dan belajar. Kemudian, cobalah untuk tetap menjaga rutinitas tersebut.</p>



<p>Nah, itulah 10 langkah sukses beajar efektif agar tidak menyita banyak waktu dan emosionalmu.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/tips-sukses-belajar-buat-pelajar.html">10 Tips Sukses Belajar Buat Pelajar</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Nuansa Ilmu</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>5 Tips Belajar Efektif yang Sering Dilupakan</title>
		<link>/tips-belajar-efektif.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Vindy Aini]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 16 Apr 2023 12:59:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tips]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1451</guid>

					<description><![CDATA[<p>Belajar merupakan proses menerima dan mengolah informasi untuk mendapatkan pengetahuan, sikap dan nilai positif, oleh karena itu ketika belajar banyak di antara kita bingung dalam menetukan bagaimana cara belajar efektif? Pada dasarnya secara umum seseorang memiliki kemampuan belajar dengan pengalaman individu masing-masing yang unik. Namun, faktanya tidak seluruhnya memahami hal di atas guna memilih cara &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/tips-belajar-efektif.html"> <span class="screen-reader-text">5 Tips Belajar Efektif yang Sering Dilupakan</span> Read More &#187;</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/tips-belajar-efektif.html">5 Tips Belajar Efektif yang Sering Dilupakan</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Nuansa Ilmu</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Belajar merupakan proses menerima dan mengolah informasi untuk mendapatkan pengetahuan, sikap dan nilai positif, oleh karena itu ketika belajar banyak di antara kita bingung dalam menetukan bagaimana cara belajar efektif? Pada dasarnya secara umum seseorang memiliki kemampuan belajar dengan pengalaman individu masing-masing yang unik. Namun, faktanya tidak seluruhnya memahami hal di atas guna memilih cara belajar yang efektif bagi diri mereka masing-masing.</p>



<p>Bagi yang belum tahu memilih cara belajar yang efektif, tenang! Kami membagikan 5 Trik Langkah Belajar Efektif yang menarik untuk kalian ketahui. Pantang beralih dari artikel ini sebelum tuntas membaca ya!</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Mencatat Tujuan dan Capaian Belajar</h2>



<p>Menentukan target belajar dianggap sebagai cara yang efektif dalam merancang motivasi belajar yang jelas.</p>



<p>Motivasi belajar merupakan hal terpenting untuk mendorong capaian target tertentu, agar meringankan setiap proses belajar yang harus dilakukan secara konsisten. Menikmati proses belajar akan terasa lebih ringan jika tujuan belajar kita diikuti dengan rasa semangat dari setiap motivasi diri yang kita bangun.&nbsp;</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Memilih Waktu yang Tepat untuk Belajar</h2>



<p>Istilah&nbsp; practice make perfect diartikan bahwa belajar membuat sesuatunya lebih tersistem dengan sempurna. jadi, dari kutipan kata tersebut mendorong kita untuk terus belajar agar mendapatkan hasil&nbsp; yang sempurna. Mulai pahami dirimu dan jadwalkan waktu yang pas menurutmu untuk belajar.</p>



<p>sempatkan sekiranya 15-20 menit perhari untuk membaca buku pengetahuan favoritmu, bukanlah masalah meskipun sebagai permulaan kamu hanya sedikit mempelajarinya. Hal tersebut lebih baik jika dilakukan secara konsisten daripada sistem kebut sehari. Namun, juga perlu diingat bahwa memberikan otak waktu istirahat adalah kegiatan yang penting untuk memaksimalkan hasil belajar.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/03/tips-belajar-efektif.jpeg" alt="tips belajar efektif" class="wp-image-1454"/><figcaption class="wp-element-caption">сксс.рф</figcaption></figure>



<h2 class="wp-block-heading">Memilih Tempat Belajar yang Nyaman</h2>



<p>Tempat belajar merupakan lingkungan yang mempengaruhi kemampuan belajar seseorang, loh! Hal tersebut tentu saja tentang kenyamanan dan mood seseorang. Saat tempat yang dirasa nyaman secara otomatis otak akan lebih mudah menerimannya ketimbang sebaliknya. Hal tersebut tentu saja karena mood seseorang terbentuk karena lingkungan yang menyenangkan menurutnya.</p>



<p>Lebih-lebih jika kamu seorang traveler, maka cobalah sensasi rasa pengalaman belajar yang&nbsp; baru di setiap tempat baru yang menurutmu menarik. Hal di atas sejatinya mendorong agar aktivitas belajarmu semakin berkesan sehingga medorong untuk terus belajar.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Merangkum Pembelajaran</h2>



<p>Cara efektif selanjutnya adalah merangkum pembelajaran yang sudah kamu pelajari.&nbsp; Kemudian tulis dengan bahasamu sendiri. Kedua hal tersebut&nbsp; secara otomatis kamu juga mengulang dan mengingat kembali materi yang sudah kamu pelajari, lebih-lebih prosesnya dipermudah dengan mengingat redaksi bahasamu sendiri.</p>



<p>semakin rutin kamu mengulang materi pembelajaran, maka semakin baik juga ingatan dan pemahamanmu terhadap materi tersebut.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Mengerjakan Latihan Soal</h2>



<p>Cara efektif yang terakhir dan terpenting adalah dengan mengerjakan latihan soal. mengapa itu dianggap penting? Tentu saja latihan soal tersebut tujuannya guna untuk mengukur pemahaman kita terhadap materi tersebut.&nbsp;</p>



<p>Selain itu, mengetahui pemahaman terhadap materi pembelajran adalah sebagai langkah penting untuk mengevaluasi terhadap pemahaman yang belum dipahami.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/tips-belajar-efektif.html">5 Tips Belajar Efektif yang Sering Dilupakan</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Nuansa Ilmu</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
